騰訊手遊勁旺 首季多賺58%

「股王」騰訊（00700）首季業績再顯王者霸氣， 兩款熱門手機遊戲《王者榮耀》及《龍之谷》，成為收入增長主要動力，連帶其他遊戲，手機遊戲收入按季增22億元（人民幣．下同）或20.6%，令首季純利按年升57.6%至144.76億元，折合約164億港元，遠高於預期。騰訊ADR（美國預託證券）截至今晨1時30分，報262.34元，較港收市259.8元，升0.98%。

純利164億超預期

遊戲業務向來是騰訊主要盈利來源，而近年在手機遊戲領域上，亦如電腦遊戲般繼續成為霸主。騰訊首季增值服務收入有351.08億元，按年上升40.6%，當中手機遊戲收入大增57%至129億元，自去年第四季開始，連續兩季達到百億元水平。首季整體收入為495.52億元，較去年同期增加54.9%。

主席馬化騰昨晚在分析員電話會議內稱，受惠農曆新年假期帶動，多項娛樂產品有明顯增長，手機遊戲中更特別點名《王者榮耀》表現出眾。同場的總裁劉熾平表示，這款自家研發遊戲相當成功，並在現時流動電訊網絡下，技術上有新突破，可以達到玩家之間即時對戰的效果。

劉熾平透露，《王者榮耀》應為全球最多每日活躍玩家的手機遊戲，目前毋須太早預估其生命周期。他指玩家對戰是新趨勢，生命周期較長，遊戲絕對是騰訊最注重的業務。集團計劃未來在海外推出更多自家研發遊戲，但需時提高營運表現。由2014年開始至今，13個季度內，手機遊戲收入按季表現，只得一季錄得跌幅，截至今年首季已累升4.3倍。

騰訊過去幾乎每次公布業績後，市場均趁勢沽貨。中環資產投資副總裁陳嘉銓估計，騰訊今天可能高開後，會有人乘機「食糊」。惟「北水」早前不斷追捧騰訊，股價跌至一定水平後，料會吸引資金入市。他認為，騰訊手機遊戲表現強勁是預期之內，而首季業績未算太驚喜，特別是廣告業務增幅未符預期。

指廣告增長無轉弱

首季網絡廣告收入為68.88億元，按年上升46.5%，惟按季則跌17%，管理層解釋是受到淡季影響。劉熾平稱，廣告增長依然可觀，未見有轉弱跡象，但承認不會在QQ、微信等平台內，增加更多廣告，以免影響用戶。集團着力發展人工智能（AI），其中一個原因是要更精準投放廣告及新聞內容。

由於網絡世界與現實世界的聯繫未來會更緊密，故需要人工智能輔助。劉熾平舉例說，早前投資美國電動車「龍頭」Tesla，是因看好未來車輛會更多利用網絡資源，包括雲端計算及人工智能等，以拓展自動駕駛。故此，這項投資既讓騰訊從中學習新事物，更有機會與Tesla發展新業務。

而雲端服務的表現，從騰訊的其他收入可見一斑，首季相關收入為75.56億元，激增2.2倍。劉熾平指雲端服務將會成為網絡世界的基建設施，目前亦見這項業務增長迅速，騰訊會投放更多資源發展，日後有望獲得更多來自企業、政府等雲端服務合約。

微信支付與支付寶在中國市場搶奪「龍頭」地位，劉熾平稱會繼續與其他業務合作，拓展支付市場。騰訊年內計劃加強與美團、大眾點評合作，在出外用膳的範疇內增加推廣，因過往騰訊在這範疇內落後於對手。至於騰訊已獲得民營銀行牌照，惟旗下微眾銀行對比其他業務，卻甚為低調。他表示，微眾銀行營運良好，大數據亦助銀行控制壞賬。

手淫勁

王者榮耀